- singkatan dari Merdeka Belajar Kampus Merdeka
- konsepnya adalah sbb:
	- melibatkan [[pemangku kepentingan]]
	- multidisiplin
	- _problem-solving_ di dunia nyata (baca: dunia industri dan masyarakat)
	- menghapus batas administrasi
	- memberikan fleksibilitas
	- mendefinisikan ulang kata `belajar`